嚴控意識形態 內地教育部：學校禁用境外教材

內地繼續嚴控意識形態，繼去年底下令清查中小學圖書館後，教育部官網今天公告，要求「義務教育學校不得使用境外教材」，普通大學、職業院校如果選用境外教材，都要按照國家有關政策執行。
教育部今日在官網公佈「關於印發『中小學教材管理辦法』、『職業院校教材管理辦法』和『普通高等學校教材管理辦法』的通知」，文件顯示已於去年12月19日生效。「中小學教材管理辦法」要求，學校選用教材應「嚴格遵照選用結果」，不得以地方課程教材、校本課程教材等，取代國家課程教材。同時亦要求「義務教育學校不得使用境外教材」。
「職業院校教材管理辦法」、「普通高等學校教材管理辦法」則要求，職業院校、普通大專院校，選用境外教材，須按照國家有關政策執行。
在3個公佈的教材管理辦法均表明，各級學校選用的教材，必須「體現黨和國家意志」，「堅持馬克思主義指導地位，體現馬克思主義中國化要求，體現中國和中華民族風格，體現黨和國家對教育的基本要求，體現國家和民族基本價值觀」等。
中共近年極力清查義務教育教材，試圖排除境外教材。2015年1月，時任教育部部長袁貴仁曾經表明「絕不能讓傳播西方價值觀念的教材進入我們的課堂；決不允許各種攻擊誹謗黨的領導、抹黑社會主義的言論在大學課堂出現；決不允許各種違反憲法和法律的言論在大學課堂蔓延」。
2018年9月，教育部發出通知，對中小學國家規定課程使用的教材，進行一次全國性檢查，檢查對象包括編寫出版單位擅自更改教材內容，學校以校本課程教材或境外教材替代國家課程教材等現象。
去年7月國務院則公佈「關於深化教育教學改革全面提高義務教育質量的意見」，第16條「加強課程教材建設」意見便要求，「嚴禁用地方課程、校本課程取代國家課程，嚴禁使用未經審定的教材。義務教育學校不得引進境外課程、使用境外教材」。
教育部的基礎教育司去年10月15日，則發出「關於開展全國中小學圖書館圖書審查清理專項行動的通知」，將涉及危害國家統一、主權和領土完整、煽動民族仇恨、迷信書籍都列為打擊重點，卻引發甘肅省鎮原縣圖書館公開焚燒書籍事件。
而義務教育是指政府有義務運用公共資源保障所有適齡兒童接受教育。義務教育的3個基本原則是強制、普遍與免費。凡是適齡兒童都應強制接受教育，並且教育對象沒有階級或出身限制，此外還必須是免納學費。

禁返校

直接鎖国把啦

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

楊潤雄同共產黨夾晒口風啦
好快要開秘密讀書會

牆國

馬克思係咪中國化到
變埋中國人？

1+1好快變成3

馬克思姓馬唔係中國人

境外教材唔用得 咁香港出嘅教材呢？

都唔得

容海恩係香港做緊相同事情

以後讀書要揾地下黨

習總嗰囡又用緊邊國嘅教材呀